素食青年：動物自己都自相殘殺同食肉啦，人類食肉點解又叫殘忍

植物都有生命, 古人唔知植物有細胞啫, 啲傻鳩撻文言文做乜鳩

以佢地嘅邏輯

如果教隻老虎食草
咁隻老虎以後都唔可以食肉

信耶穌多數vegan?

意思其實害死所有人其實係保護生命

仲有一個問題，如果食肉背後係代表對動物殘忍，咁鑽石嘅背後係咩，係咪對人殘忍

面對大自然你都係一塊肉

成班傻閪話似動物就要當街扑野同唔著衫
戇鳩

鍾意食乜咪食乜囉 理鳩得人咩

你愛護動物, 但又看不起動物, 話物畜生, 是不是偽善

食素咪食素 又撈埋佛教耶穌道德黎講
仲要有大量未經證實資訊同content farm fake news

有個cm話色素冇咁健康 易有炎症
呢個係都市傳說定有真實根據
有冇識嘅ching解答下

食用色素如果over use 會好明顯，送比你都唔會食
醫生一向都話食用色素無問題
事實上全世界都用食用色素

香港人又病又炎又傷
咪就係OT、壓力、工時養出黎
你估歐洲推四天工作/唔比亂咁OT果d國家流
人地搵哂醫學證據、社會學support去推件事

香港人：你懶！

血鑽係

我唔係素食者不過可以代答下

植物有生命但無痛楚

詳情可以睇PETA既回應，當然2018年係有研究話植物都會有痛楚，但未係好廣泛被科學界承應。

素食者對雜食者既指控/干涉固然煩膠，不過大家理念上唔洗一刀切覺得"你理撚得我，我就係鐘意狂食肉殺哂啲動物！"

就好似我地唔應該鬥黃(邊個邊個都食KFC啦，我日日食藍店有咩問題)

道德實踐係可以有程度之分，就例如最起碼，大家可以避開唔食極不人道既鵝肝、鴨肝/ 一個星期食一兩餐素/ 有閒錢就買走地雞蛋食而食少d籠養雞蛋。

當然，都係你自己選擇，我都只係覺得就算好鐘意食肉都好，咁都唔洗餐餐食。少一隻動物受傷害/食少啲牛，少啲碳排放，同時未少到影響你口福之慾，咁又何樂而不為呢？

素食撚禁左牛油果未

古語有雲 素食撚 環保撚 動保撚 女權撚
合稱道德塔利班四大元帥

點解關牛油果事？

上面有個人有講，食肉唔殘忍，但養殖場好多好殘忍。

另一方面上面條link都提到，直接食素係比起食肉所消耗既植物為少，因為養動物係要消耗大量植物

所以就算植物係有痛楚都好，直接食植物都係比食肉 殺害得較少生命。

我自己無實質計過條數，不過素食撚個理論係咁，大家有興趣可以揾數據反駁佢

因為牛油

因為牛

人類殘忍有咩問題窮人日日都比有錢人榨取，咁我咪榨取動植物囉

消滅左中共，我生活再唔缺錢，我咪食素囉

其實佢哋有自己見解同堅持冇乜問題，主要係不停攻擊或者強迫其他人跟佢哋個套真係好煩

身邊啲素食朋友就從來冇呢個問題，食飯叫素/肉分開，我有我食肉佢有佢食素

搞gag?

無問題，等如支共殘忍都無問題
弱肉強食唔洗講道德唔洗叫個世界為你爭取咩人權
總之邊個有刀有炮既就贏
安然接受到其實真係無問題

講到有得唔接受咁唔接受仲可以點，可以自殺囉

有無睇清楚我講乜？
依兩年香港人都識得叫西方社會要出於道德責任要幫香港人手，個理據就係出於覺得個世界應該為人權依種普世價值出力。

如果你無視動物權益依種普世價值、甚至講出"人類殘忍有咩問題？"既立場，你就根本無資格去叫外國人出於普世價值去幫香港，因為你根本自我推翻緊普世價值、生命價值既理念。

自相矛盾、自私、漠視生命價值係無問題，只不你將自己拉咗落去同藍絲小粉紅同一個層次姐。

姐係唔好再講乜鳩"人權"、"民主" 果啲野囉，因為依埋理念全部係要建基於你認同生命價值、自由 先會有既野。

假設全部人食素，有無咁多地方種嘢先。
要地方種嘢就要開墾，而家未全人食素已經燒森林又斬樹，結果咪又係一樣趕絕其他動物。

我食豬牛羊雞都係果幾款，夷平個森林有幾多物種陪葬呀

是以君子遠庖廚也。

其實食素反而唔洗咁多地方種野，

部分癲撚咗既素食撚應該會係人地食肉果時，瘋狂俾動物屍體佢睇

同有雞先定有蛋先一樣，
究竟係有人權先，然後先宣揚依樣野，
定係宣揚依樣野先，然後先可以有人權

我覺得你係後者，就我睇黎，你同迷信冇分別，當一步步比人奪取，但係你就話，“你應該信，因為會有，你唔信就冇”

講到我一開始唔相信咁，但係事實就已經放在眼前，根本爭取唔到，如果爭取到，點解香港會變成咁？如果有人權，點解緬甸仲日日死人？

係咪又係D有信心就自然會變好？

i好mean

屌你老味碳排放都拎黎做理據

你連人權價值觀同現實上一個社會存唔存在 兩個概念都未搞清楚，無野好同你討論

姐係我講緊公平既社會應該有民主，你就同我講香港根本唔會有民主，九唔撚搭八

家畜用既地方，消耗既能量同農作物遠遠大過人直接食素

講唔贏就屈
我完全相信人權，公平，民主，依D概念
但完全睇唔到依D概念有被張顯，所以已經唔信人可以實行到依D概念

咁既然人實行唔到，同冇有咩分別
我就係講緊冇社會係公平，你就話公平社會有民主，你先係唔清楚果個呀

個情況差唔多等於大家講緊個世界就黎冇女人，但你話比我知呀媽係女人

動物該有人般權益
但唔應該攞人同畜生比較

現時，墨西哥農民每賣出一公斤的牛油果（鱷梨、酪梨），便可得到超過 5 美元，因而被戲稱為「綠黃金」。牛油果在全球走紅，成為潮流健康食品，並讓「青山」變成綠色的金山銀山，為墨西哥農民帶來豐厚收益。但另一方面，它也引來黑幫組織分一口果，向本地農民勒索「保護費」。不向惡勢力低頭的農民，結果招來殺身之禍。

位於墨西哥西南部的米卻肯州（Michoacán），在過去 10 年，牛油果出口增長了 4 倍，去年對美國的銷售額接近 25 億美元，種植園的面積亦擴大了兩倍。當中的城市烏魯阿潘（Uruapan）人口有 30 萬，是米卻肯州牛油果生意的核心，所有主要供應商都集中在這裡。

牛油果一果兩面，烏魯阿潘是體現矛盾最明顯的地方：豪華的住宅和錫屋頂棚屋、外國公司和夷為平地的森林、超級碗上展示的昂貴牛油果醬廣告和在大街上被槍殺的人民。

資深經銷商匿名向西班牙「國家報」說明兒子早前在公司大樓外被謀殺的情況。死者是一名 26 歲的商科畢業生，仍然在學習從事這項貿易，但在下班回家途中，被兩名騎電單車的持槍男子近距離槍殺。行業中許多企業曾遭勒索，當調解或談判破裂，對方便翻桌採用致命武力示警。

在 6 年前，一些農民決心要向惡勢力還擊，他們組織起自己的武裝保安隊。農民接受槍械訓練，以保護莊園。黑社會之間也經常因為爭奪地盤而發生衝突。有利益的地方，很自然便有組織的犯罪分子。

5 年前，米卻肯州有 La Familia Michoacana（米卻肯家族）和 Caballeros Templarios（聖殿騎士團）兩大毒梟勢力。他們進入山村，入侵田地，將種植者趕出自己的土地。但隨著民間保安隊成立及毒梟間的互相鬥爭，農民受勒索的壓力因而減輕。媒體的注意力亦轉移到了該國的其他地區。可是，暴力事件從未消失，一名商人說：「早些時候，我們至少知道他們是誰。現在我們甚至不知道。」

當地政府把民間保安隊委任作正式的本地保安隊。保安隊成員批評警方不作為，在「德國之聲」的訪問中，一名隊員指控曾看見這些犯罪分子與警察一起巡邏。他之所以加入保安隊，只是為了保鄉衛族，擔心罪犯會殺害他的家人和搶劫錢財：「當局不會做任何事去制止這些事。」

行業協會現任主席 Gabriel Villaseñor 表示，以前他會被「召喚」參加有死亡威脅的會議。他指現時緊張局勢已經減退，但搶劫、襲擊和謀殺事件有所增加，並趨向小規模犯罪。兩年前，他的堂兄被謀殺，他便為自己聘用了保鏢。

農民追逐豐厚的利潤，一些地區農民砍伐成熟的松樹林，清空林地，再種植牛油果樹。但果樹需要大量的水來生長，1 公斤的牛油果，估計需消耗約 280 公升的水，對生態資源構成負荷。非法開墾方法層出不窮，有的是在光天化日下直接砍伐樹林，有的是暗地把樹幹破壞，讓樹林自然枯死，也有的是放火燒毀樹林。樹林不時發生火災，山火過後，便出現牛油果樹農場。

牛油果為墨西哥帶來無比商機，同時間接摧毀一些人的家庭和生命，並透支了天然資源。牛油果的陰暗一面，照出的是人類的貪婪。有人稱之為「血果（blood avocados）」，猶如墨西哥的血鑽，引發應否罷食血果的爭論。去年，英國白金漢郡一間咖啡室，基於食材新鮮程度、食物里程和可持續發展的考慮 —— 包括墨西哥農民人身安全，決定在餐單中剔除使用牛油果，以往他們每週可賣出 1,000 份牛油果菜式。

在愛爾蘭擁有米芝連星級餐廳 Aniar 的大廚 JP McMahon，也因為季節性的考量和在墨西哥的壟斷問題，而將牛油果排除在餐廳餐牌之外。McMahon 說：「我不使用它們，因為它們對其種植地有負面影響，如智利的森林砍伐、墨西哥的暴力。」他提倡愛爾蘭的餐廳不使用，或盡量減少使用牛油果：「你可以採購公平貿易的牛油果，但它們大多數都不是以這種方式生產的。」

唔make sense
佢既理據係只要有其他類似例子，咁佢既主張就係可行
但係通常我地有啲主張既話，最終目的係想達到一啲成就或者改變現狀變得更美好，咁依啲成功率高既主張先說服到人

清知唔知豬牛羊雞食咩大